\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[a4paper,left=1.5cm,right=1.5cm,top=2.5cm,bottom=3.5cm]{geometry}  
\usepackage[austrian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amssymb,amsmath} 
\usepackage{makeidx} % Zum Index Erstellen
  \makeindex
\usepackage{helvet}  % Schriftart "Helvetica" fuer sans-serife Schriftenfamilie
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr} % Kopf- und Fusszeilen
  \pagestyle{fancyplain}
  \setlength{\headheight}{45pt} 
\usepackage[                  % Hier können die Farben ruhig angepasst werden, so wie Ihr das wollt
	colorlinks=true,
	urlcolor=blue,
	citecolor=black,
	linkcolor=black
]{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage} %Damit jede section auf einer neuen Seite beginnt
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} 
%\sloppy  
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} % sans-serife Schriften verwenden


\input{opening.tex}  % In dieser Datei sollten alle Namen etc. angepasst werden

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Und ab hier beginnt Euer eigentlicher Text
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Einleitung}

\LaTeX eignet sich ganz hervorragend zum Schreiben der Diplomarbeit. Im Internet findet man dazu auch 
viele n\"utzliche Hinweise, z.B. hier \cite{LaTeX-Wiki}.

\section{Verweise}
Verweise sind natürlich besonders nützlich. Wenn man sie im Text verwendet, muss man das Dokument aber 
unbedingt 2-3 Mal kompilieren, bevor sie wirklich erfasst werden. Sonst sieht man im pdf nur so etwas [?].

\subsection{Literaturverweise}
Im Literaturverzeichnis sollten alle verwendeten Quellen angeführt werden.
Hier gibt es einige Beispiele, wie man einen Artikel \cite{Journal}, ein Buch \cite{Book}
oder auch einen Konferenzbeitrag \cite{Proc} zitieren kann.

Ihr müsst nicht unbedingt zwangsweise diesem Muster folgen, die Quellen sollten jedoch unbedingt 
einheitlich angegeben werden. (Also z.B. Vornamen und Nachnamen immer nach dem gleichen Muster, etc.)



\subsection{Verweise auf Abbildungen und \"Ahnliches}

Innerhalb des Textes kann man natürlich nicht nur auf Literatur verweisen, sondern z.B. auch auf Tabellen (siehe Tabelle \ref{tab:myfirsttable}), 
Abbildung \ref{fig:gudetama} in Kapitel \ref{sec:Grafiken} auf Seite \pageref{sec:Grafiken}, und Ähnliches. 

\begin{table}[htb]
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    & \rotatebox{90}{bidule}
    & \rotatebox{90}{machin}
    & \rotatebox{90}{chose}\\
    \hline
    truc & 1 & 2 & 3 \\
    \hline
    \hline
    truc & 1 & 2 & 3 \\
    \hline
    truc & 1 & 2 & 3 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{This table shows some data}   \label{tab:myfirsttable}
\end{center}
\end{table} 

\section{Einbinden von Grafiken}\label{sec:Grafiken}

Grafiken kann man natürlich auch in \LaTeX ~selbst erstellen. Dazu gibt es sehr viele nützliche Zusatzpakete. 
Bei Bedarf bitte jederzeit nachfragen.

\medskip

Bilder können aber auch einfach so eingebunden werden:

\begin{center}
\includegraphics[scale=1.5]{phd051608s.jpg} % Original mal 1.5 (also 150%)
\end{center}

Möchte man eine Bildunterschrift, später auf die Abbildung verweisen, etc., so
empfiehlt sich, das Bild in eine ``figure'' Umgebung einzubetten.



\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{gudetama.jpg} %70% der Textbreite
\caption{Gudetama} \label{fig:gudetama}
\end{center}
\end{figure}

\bigskip

Viel Spass!





\addcontentsline{toc}{section}{Literaturverzeichnis}
\begin{thebibliography}{00}
\bibitem{LaTeX-Wiki} \LaTeX -Wiki: \texttt{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX } 

\bibitem{Journal} R. Loren and D. B. Benson, Deterministic flow-chart 
interpretations, {\it J. Comput. System Sci}. {\bf 27}(2, Suppl. 290) 
(1983) 400--433.

\bibitem{Book} R. Loren and D. B. Benson (eds.), {\it Introduction to 
String Field Theory}, 2nd edn. (Springer-Verlag, New York, 1999).  

\bibitem{Proc} R. Loren, J. Li and D. B. Benson, Deterministic flow-chart 
interpretations, in {\it Proc. 3rd Int. Conf. Entity-Relationship  
Approach}, eds.~C. G. Davis and R. T. Yeh (North-Holland, Amsterdam, 1983), 
pp.421--439.
\end{thebibliography}

\appendix

\section{Arbeitsaufteilung}



 \begin{center}
    \begin{tabular}{ |l | p{12cm} |}
    \hline
   \textbf{Person} & \textbf{Folgende Punkte der Diplomarbeit wurden inklusive aller Unterpunkte von 
    folgenden Personen verfasst:} \\ \hline \hline
   Person1 &  A clear day with lots of sunshine.  
    However, the strong breeze will bring down the temperatures. \\ \hline
   Person2  & Cloudy with rain, across many northern regions. Clear spells 
    across most of Scotland and Northern Ireland, 
    but rain reaching the far northwest. \\ \hline
  Person3  & Cloudy with rain, across many northern regions. Clear spells 
    across most of Scotland and Northern Ireland, 
    but rain reaching the far northwest. \\ \hline

    \end{tabular}   
\end{center}


\section{Diplomarbeitsantrag}


\end{document}
